### BLK- ja TKA-tiedostot

Sampo 20 käyttää tiedon tallettamiseen pääasiallisesti __BLK-tiedostoja__. Niihin voi tallettaa lähdekoodia ja muuta tekstimuotoista tietoa. BLK-tiedosto koostuu __ruuduista__, joita voi olla tiedostossa mielivaltainen määrä. Jokainen ruutu koostuu 16 __rivistä__, ja jokainen rivi 64 merkistä. Ruutuja, rivejä ja merkkejä ei eroteta toisistaan erotinmerkeillä. Rivejä ei siis eroteta rivinvaihtomerkeillä, vaan tarvittaessa rivit täytetään välilyönneillä 64 merkin mittaisiksi. Joskus ruudun ensimmäinen rivi (rivi 0), on ns. kommenttirivi, joka sisältää ruudun nimen tai kuvauksen sarakkeissa 1-41 ja päivämäärän sarakkeissa 42-64. [s. 13, opaskirja](#opaskirja) Näin ei kuitenkaan ole aina.

__TKA-tiedostot__ ovat BLK-tiedostoja, jotka sisältävät tietokannan. TKA-tiedoston ruutu 0 on tyhjä. Ruudussa 1 on metatietoa tietokannasta. Rivillä 0 on tietueiden määrä. Riveillä 1-15 on jokaisella kentän tyyppi ja nimi kolmella välilyönnillä eroteltuna (rivit voivat olla tyhjiä jos kenttiä on alle 14). Muissa ruuduissa rivi 0 on tyhjä ja muilla riveillä on kyseistä riviä vastaavan kentän sisältö.
